環球時報：林鄭高票當選是「香港向好徵兆」

前政務司長林鄭月娥以777票當選新任特首，內地媒體《環球時報》發表社評，指林鄭月娥高票當選，為香港社會團結提供重要基礎，可喜可賀，亦是「香港向好徵兆」。

社評題為＜林鄭月娥高票當選是香港向好的徵兆＞，指這次選舉公開透明，林鄭月娥符合做特首的四項標準，說明她是中央和香港社會都接受的人選，具備依照《基本法》領導香港社會面對諸多挑戰的重要條件。

社評表示，選舉前後，香港社會某些反對力量搞了政治造勢，但實際影響非常有限，形容「搞極端抵制所能得到的支持似在萎縮」，又說一個發達社會不可能願意走上一條政治動盪之路。

至於路線問題，社評稱，「在香港這樣的社會，如果當局執行一條大多數民眾無法接受的路線，公眾的抵制一定會非常激烈，根本不會止於人們之前見過的那種小打小鬧的抗議活動」，又認為「中央是不是在為香港好，什麼樣的民主對香港才是現實可行的，幾年下來，公眾必然心裏有數」。

社評提到，香港所處的亞太大環境有諸多不確定因素，最穩定可靠的是內地和中央，而香港很多優勢，只有背靠內地時才是優勢，認為香港需要與時俱進，防止墨守成規，「當中國躊躇滿志的時候，香港也一定充滿希望」。

社評續說，非常希望林鄭月娥做特首的香港走出前一段時間的內耗，看清亞太和整個世界，「重新找準自己位置」，釐清當下香港發展的主要矛盾，「要避免把自己搞得像發展中社會的城市那樣躁動，天真地以為只要能完全拷貝某種外部政治形式，香港面臨的重大問題就能迎刃而解」。

社評最後祝福林鄭月娥，指她的成功「必將與香港社會福祉的擴大是一榮皆榮、一好皆好的關係」。

相鳩反🖕🏻

咪"淋病"啦！

環球時報

此post已完

飛機日報

高票當選

計比率老董同煲呔拋離佢成條街，一樣唔覺得有向好囉